女住院期間「情色妄想」嘿休男病友 台大判賠40萬確定

北市1名罹患思覺失調症的年輕女子，2016年在台大醫院竹東分院住院治療期間，因「情色妄想」發作，3度和陳姓男病患在病房廁所裡嘿咻，女方母親事隔2年提告求償，高院去年逆轉判決台大醫院與陳男應賠女病患40萬元確定，台大主張醫護人員曾將2人隔離，已盡注意義務，聲請再審企圖翻盤，但仍遭高院駁回確定。

判決指出，本案女病患讀高二時出現幻聽、妄想與在外遊蕩等症狀，2011年8月起陸續就診，確認罹患思覺失調症，2016年3月20日，她住進台大醫院竹東分院治療，期間因「情色妄想」高漲而不斷出現性衝動，會主動靠近異性攀談，更和1名住院精神病患陳男肢體互動越來越親暱，常摸臉、勾手同行。

醫護人員雖多次提醒女方應保持兩性互動距離，甚至將她送進保護室隔離並約束四肢2小時，但女方依然故我，同月29日下午2時許還被醫護人員發現衣衫不整、走路搖晃，女病患同年4月1日鬆口透露2天前和陳男「我們在廁所，他有問我要不要做愛，我就說好，有射在裡面」。

院方大驚，趕緊將陳男隔離在病房約束四肢、不准他再靠近女病患。女方母親助女告陳男涉嫌性侵，檢方認定雙方在病房廁所裡共3次性交，但女方表示喜歡陳男、陳男答應跟她結婚，加上女方在其他醫院住院治療時，常跟異性有肢體碰觸，甚至擁抱、親吻等性暗示行為，也曾跟男病友發生性行為，不理睬護理人員的指正。

檢方採信陳男辯稱女方願意跟他嘿咻，且台大竹東分院函覆指稱女方當時有足夠的自主判斷能力、沒受病情或藥物影響精神狀況，因而將陳男不起訴確定。女方母親不服，2017年4月提告要求台大竹東分院與陳男賠償她們母女精神慰撫共80萬元。

一審認定女方逾期提告求償，且依刑案偵辦結果，無法證明陳男違反女方的意願而嘿咻，也難以歸咎台大竹東分院有過失責任，判決全部免賠。

但高院二審認為女方過往病歷顯示長期受病情影響，事發時欠缺性自主決斷能力，陳男趁機性侵，台大竹東分院未盡醫療契約保護、照顧之責防範，且女方提告沒逾期，據此改判陳男與竹東分院應賠女方共40萬元，但不必賠償女方母親，全案確定。

台大聲請再審主張護理紀錄顯示，醫護人員已對女方和陳男的不當互動盡注意義務，也曾將雙方隔離、約束四肢，台大並重申女方事發2年後才提告求償，已經逾期。

高院再審庭指竹東分院得知女方和陳男性交後才隔離陳男，之前沒積極處置，而女方當時精神狀況還沒恢復正常，無法確認是否遭陳男性侵，所以提告沒逾期，再審庭未經辯論程序，直接駁回台大的再審聲請，因本案賠償金額未達150萬元，台大不得對再審判決提起上訴。（黃哲民／台北報導）

我都想有情色妄想症

點解2個都有精神病
最後要罰條仔

因為女權

快點嘿休我

又係新北

新北！！！Goal！！！

期間因「情色妄想」高漲而不斷出現性衝動，會主動靠近異性攀談，

新北版

施旖婕冇撈啦？

所以咪話，台灣真係一個充滿住bitch同厹既地方，呢個地方既人成個腦除左諗點樣恥笑香港叫支那之外，就係諗住做愛，sex，做愛，外遇，偷情，同人妻人夫做愛，亂倫， 強姦，迷姦，撿屍，一有時間就諗下可以點樣屌到自己個呀嫂，堂/表姐妹，女朋友/老婆嘅姊妹，或者朋友個女，朋友個孫，弱智信徒嘅弱智女、 弱智孫女，老闆屌女秘書，醫生屌女病人，偷嘢女客人主動叫處男店員屌佢同幫佢口交，老師就想同自己個學生做下愛咁，學生又諗下點屌個大波miss，再唔係就係最鍾意做愛果時拍下片，方便以後分手再要脅下個前度做多幾次分手愛，台妹最馨同條仔吵兩句嘴就馬上搵前度傾心事，傾傾下就又做愛，個前度問佢可唔可以內射，台妹搖頭說不，但最後還是被射滿滿，所以話，呢個地方真係十分淫亂。

次次見到呢啲判案就好炆
條女主動搵仔扑嘢最後罰條仔

可能放AL 姐

台灣連精神病既領域都係淫亂

有精神病通常都好殘

快點強姦我

以後識女除左要確認佢夠稱未同係咪真係同意
仲要確認佢有冇病

有D咁嘅病

台灣先有既精神病

2年後先黎告 都幾撚勁

醫院要賠已經難接受架啦

仲要個男病人賠? 已經問撚埋肯唔肯扑
以後男人撩扑野 簽名已經唔夠 係咪要搵左條女去做 精神快速檢測先?

係

睇到扯咗點解台灣咁多呢啲好事

好呀
不過兩年後要你賠返錢比條女喎

難怪鬼佬每插一下女方都要講yes
一冇回應就要即刻拔返出黎

好似去咗國際版，我記得我之前係d國際風化新聞見過佢個名

以前聽姑娘講 精神病院會餵d避孕藥比女病人食 就係驚佢地會偷偷地搞野

新北+1

真係痴撚線

先唔講個女嘅根本無損失
個男仲要自己都有病 罰乜撚

不過台灣法律唔計政治野一向on9

一般男女分手；男人錯（蹉跎女生青春）
俊男美女分手；男人錯（美女還不滿足）
俊男醜女分手；男人錯（嫌棄女友容貌）
醜男美女分手；男人錯（貪圖女友容貌）
女女同志分手；男人錯（好男人死光了）

Threshold要set幾密

有射在裡面

點解冇我份

新北嘅磁場真係好嘢
就算痴咗線都繼續掛住扑嘢

貼樣先講

新北市世一

食左奇淫合歡散咁

關你grace

女人大撚晒架啦呢個世界

呢個係性愛

睇字扯咗...

我夠膽講日本都寫唔出呢種題材

明明男主角係被動 受邀請之下先做愛

點都係個女人做公廁最賤

幾時性開放係可以告人性侵

女權好野